澳門人講野同香港人講野已經開始好唔同

短短一條video，差唔多每兩三句都出現唔係地道既日常用語

斜到 > 打斜
開箱 > review
打泡 > 打D泡出黎
一支啤酒 > 一樽啤酒
感覺 > feel
硬卡紙 > label
接受能力 > (無)
蘋果（ 公司）> Apple
聽聞 > 聽講
味道 > 味
裝下b > 扮野
儀式感 > ?

不嬲都唔同
正如廣州既廣東話都同香港既唔同

收皮啦，想引人睇你條片

想亂噏一餐博人睇片?

b佢老母

唔知咩事不過個個負皮你所以我都一齊負皮

你講出黎D points有8成我都會講

硬卡紙同label應該係兩樣嘢嚟架喎

我睇到都呆左一呆

入去即刻負皮咗

香港一樣有人會咁講
又想引戰

膠擦擦膠

我撳完掣都唔知有咩分別

走開啦澳門狗

斜到
打泡
一支啤酒
感覺
硬卡紙
接受能力
蘋果
聽聞
呢一堆terms其實有咩問題?
認真平時成日都會講到...

好多都無問題

轉英文就當係地道用語

醒！

你究竟知唔知自己講緊乜野?
硬卡紙=label?
你=支那種?

因為係硬卡紙label ... 佢地只係話硬卡紙，我地會話係label

檢舉

轉成英文＝香港化

澳門人表示笑而不語

人同澳門曱甴講嘅野緊係唔同啦 你隻澳門曱甴死撚開啦

不過事實上香港澳門好多都被大陸化

例如 裝b, 小三果堆。雖然自己唔講但係身邊都幾多人講

冚家剷又點解呀你老母